[2020日本東北雪祭] 秋田青森 暖冬下的暴雪之旅

事緣2019年2月同屋企人去完大阪後
4至5月再係東京見證年號由平成變為令和既一刻
(係澀谷十字路口位差少少迫到被人推出馬路比車撞死)
就已經決定下次要自己一個去比較鄉郊既地方

Day1 香港 > 東京 > 秋田
Day2 秋田 > 湯沢(雪犬祭) > 秋田
Day3 秋田 > 青森 > 弘前(第44回弘前城雪燈籠まつり) > 青森
因為JR既意外為變成咁
Day3 秋田 > 弘前(第44回弘前城雪燈籠まつり) > 青森
Day4 青森 > 奥入瀬渓流酒店 (星野リゾート 奥入瀬渓流ホテル)
Day5 奥入瀬渓流酒店 > ホテル十和田荘(十和田湖冬物語2020)
Day6 ホテル十和田荘 > 八戸(路過) > 澀谷(SHIBUYA SKY)
Day7 澀谷 > 香港

唔去九洲係因為以前短暫到過褔岡1日(大阪 > 褔岡 > 大阪)
唔去北海道係因為今次日子唔夠長

東北我從未去過，亦係想去好耐既地方
所以其實一開始無定去邊度
甚至乎每個城市有咩景點我都唔清楚
係突然想有少少靚景睇住咁浸溫泉
搵搵下酒店突然到見到有間幾好feel，仲要寧寧舍舍得依日有位
咁我就book左先，依間就係星野リゾート 奥入瀬渓流ホテル

其實我今次成個旅程，係圍繞住依間酒店黎plan
我連點去，原來撞正係雪祭既日子，事前完全都唔知道
今次只係想遠離城市好好放鬆下

今次旅程都算係誤打誤撞，當中都真係有意外發生
令到我有非常深刻既體會

留名 唔好爛尾呀

多謝你第一個留名
第一次打遊記，所以我一早準備好哂慢慢出
絕對唔會爛尾

見到日本東北就會留名

Day1 香港 > 東京 > 秋田

雖然自己一個人都去過幾次旅行，但每次都好怕會漏野
所以成日check好多次睇下有執漏野
知道今次會去雪祭就買左好多厚衫
到今日，一次都未著過

我平時無影開相，唔係龍友
不過覺得就咁拎部iphone黎影
事後睇返一定會後悔，點解唔帶部相機呢
始終性能上一定係相機勁啲專業啲
而且旅行既回憶我個人黎講係覺得非常重要
時間一長，珍貴既回憶同體驗就會忘記得7788

所以我為左今次旅程
由Fujifilm XT10 + 35mm f1.4 轉到 Fujifilm XT3 + 16-80mm f4
事後證明好彩有買部新機新鏡，唔係個旅程應該有2/3時間無得影相
依個原因就容後再講
(仲帶左DJI Osmo Pocket去拍片)

機場怕死，入去都要check
所以我提早少少到機場，廢時有咩差錯
累到我依個超重視既旅程無左
而且依個時候，疫情開始浮上黎，初頭都未知飛唔飛到
上到機都發覺真係好少人，成排4個位得一個有人座
好多排都係咁，所以成個trip都係有些少不安

之後就順利飛到東京，一落機果種寒冷感覺真係好舒服
入境果時依張野，應該唔係好多人見/拎過
希望以後唔要再用到

之後就搭NEX去到東京站，買東北新幹線既pass
劃好位，就衝去廁所大解

跟住就去買便當…多人到呢，買完就拿拿臨上月台
其實今次都係第一次自己搭新幹線，周圍搵左陣係邊度上車
搵到就附近慢慢影下相，影完就乖乖排隊等上車

G持
本身plan今年去東北睇紅葉

好急趕咁影無set好色影完就衝左上車

我唔係鐵道膠，不過都好鐘意搭火車
幾十年前科技係平民應用方面已經領先咁多，真係好羨慕
第一次搭東北新幹線E6系，覺得個車廂好迫，同以前搭700系由大阪落褔岡點解差咁遠

我劃左位座右邊既窗口席，隔離就座左個返工友
佢就係仙台落車，不過我全程就望窗口，難得第一次離開城市入郊區
當然要望下啲景色有咩改變望到夠啦

2月去過, 其實青森秋田雪量覺得算正常, 其他縣就真係少好多. 喺青森駅等咗幾粒鐘至有JR去弘前. miss咗雪燈籠祭放煙花嗰日 . 犬祭冇去過不過去過銀山溫泉睇夜景 . 仲有秋田內陸線雪景都唔錯. 聽講住星野奧入瀨有tour入奧入瀨溪睇雪景, 我都好想試吓

樓主幾月去 青森咁厚雪
今年唔係暖冬無乜雪咩

我有join奥入瀬果個渓流雪景tour，係值得睇下既
銀山溫泉正呀，其實如果我今轉如果多日子，我都想深度遊
同玩埋山形去睇藏王樹冰

我2月7去，其實都好彩，飛之前1星期開始大雪
之後會再講下

望下就覺得肚餓，係時候食個火車便當
次次買果時明知海鮮類好易中伏，但係偏偏就比個包裝吸引到
剩係個盒都有排J呀，一打開個盒真係烏呀

不過一食果然又係伏伏地
唔緊要啦次次個心態都當食火車便當係一種樂趣，多過係享受個味道
食得唔太過癮，見車務員推車仔賣下野食野飲
就求其買舊野咬下啦，唔識日文，果時都唔知係咩黎
剩係知食得既，咬落去似係魚片頭物體，不過不失啦

東北同北海道果邊二月頭開始落返大雪

如是者，座下座下到左盛岡，新幹線E5系 E6系就開始分離
E5上新青森，我座既E6向西行往秋田出發 (一路向西)
接住落黎既景色，我依刻都唔會忘記

相信大家有留意日本旅行消息，都會知道2019至2020既冬天
可係35年來最暖既冬天，好多滑雪場，不論係北海道，東北，中部
都因為咁既天氣完全唔夠雪，甚至乎無雪
(聽閒北海道既滑雪場，要去第二度剷雪運返過去)

之前提到個trip充滿不安，無雪係我最擔心既
我第一次真真正正去睇雪就係今次
我plan既地方，正正係要有雪先會成事
如果無雪…可能只會變左係街周圍行
因為我完全無second plan，去比較2-3線既城市
連我去緊既秋田，真係可以無野好行
(只計市內，其他地方無特別研究)

雖然係暖冬，但睇標題都知，暴雪可能誇張左
出發前幾日開始落大雪
由盛岡出發無耐之間，景色已經完全2個世界
初頭天色灰灰陰陰，個色調真係唔太靚

其實係雪祭,
因為札幌市周邊近郊都唔夠雪,要係俱知安同京極町呢D地方運雪過去唧

但當有陽光射落黎，白茫茫一片，好刺眼，原來睇雪都可以咁辛苦
途中會停靠一啲車站，開始落起雪黎
日本車站+落雪原可以咁有feel

又座左唔知幾個鐘，終於到站啦
由細到大，唔知秋田係邊都會聽過秋田犬
第一腳離開個車，踩落啲雪度原來係咁既感覺

其實就算著住波鞋拖住個喼都還好
最驚係踩落啲冰度超易仆街

出到車站個感覺真係好新鮮，舊得黎又新新地
仲好多秋田特色既裝飾物

大家應該知道地球上有一個地方發生水災，好值得我哋關注

跟住就快快手去酒店check-in
我Day1-2晚都係住既 秋田大都會酒店(Hotel Metropolitan Akita)
間酒店睇google map就係秋田站隔離

但都要沿住秋田站既商場行一段路
再要拖住過喼落一層樓梯
係雪拖喼行一段路仔終於到啦

酒店我鐘意交通方便少，要乾淨唔會太殘，寧可貴少少
係就係夜晚先會返店訓得果幾個鐘，但如果訓得差
而影響自己既精神影響個行程就得不償失
依間酒店，勝在正正常常近車站
加上大雪既情況，如果住得遠離車站，要拖住個喼，真係好辛苦
所以今次真係無選擇錯既

講左咁耐，Day1都未過一半
換埋對雪鞋，依家都算正式開始我既旅程

我旅行唔鐘意走馬看花
鐘意周圍行下，係個城市兜下圈
覺得如果剩係景點去景點
同跟旅行團一樣，上車睇野，落車睇野，再上車去食飯
完全唔知己去緊邊個城市

所以我通常會選定1-2個景點，再mark實想食咩野
其餘時間就鬆鬆動動咁周圍行，體會下當地既平民既日常生活係點

而我第一個目的地就係八幡秋田神社
其實個神社有咩典故我唔知亦無再去查證既
不過之前plan既時候，除左15分鐘既路程就會到
最重要係佢係個山丘上面，可以俯瞰秋田市既景色

離開酒店應該大約係中午1-2點，所以天氣係非常好既
不過因為第一次係雪上面行街，仲要算係上山
真係覺得有少少吃力，好多時睇唔到樓梯
又無野扶住，踩落去先發覺係斜路黎
真係好驚一開始就仆街傷左對腳
沿路見到學生放學，啲學生妹咁樣衰
又話係秋田美人黎既，呃人

留名

上面白雪之下神社既景色係點，大家睇下相就會知係有幾靚

秋田都好靚

好彩都係唔錯既結果，可以帶走
跟住又想買幾個御守比家人，但無神社既人係度
我又無散紙，叫左幾聲都無人出黎
原來要禁鐘仔先有人出黎
買完再周圍兜下就走啦

我未出秋田外圍都已經覺得唔錯
有機會一定要黎多次

但去一次東北真係好貴

係貴少少，但值得既，最多慢慢儲下錢
如果去旅行唔係去想去既地方
唔係食想食既野
都玩得唔開心啦係咪

所以我今轉無計過用左幾錢，知道大約幾多就算

E6窄過700係因為E6係迷你新幹線，由盛岡到秋田呢段路係由以前嘅鐵路在來線，改裝成為新幹線，但因為限界問題，所以架車要整細架啲

長知識
舊路線都行到新幹線犀利

佢減速咋嘛,你唔覺o個段路好慢只係特急速度咩?

坐開新幹線坐返特急會覺得好撚慢同好撚迫，個位又窄，legroom又細，如果坐啲線型唔好/氣動車就直情瞓唔到覺

有無留意到中間有咩係度呢

係月亮呀

其間竟然會有班學生上黎睇風景，仲要有老師帶隊
不過說好的秋田美人呢
走果時真係好危險，每腳都唔知邊度穩陣
行樓梯好，斜路好，都行到成個阿伯咁
其他人就算著住波鞋都行得快過我，果然係土生土長既

開始駛入秋田果邊都係慢左好多
我果時有開google map黎睇先知條路九曲十三彎
同埋我真係覺得似座廉航啲細機咁
好有壓迫感

之前提過我鐘意周圍行
而且因為武肺既關系，要周圍搵下口罩
果時2月，全香港都無咩貨
大家都應該仲記得新年果幾日
好多公公婆婆要凌晨排隊等買口罩，真係好慘

我路過超市搵下，買下消毒用品
點知大既超市，便利店都無
我諗住日本疫未爆發，又2-3線城市會買到少少口罩
點知都係一個都無，一定比外國人搶哂
因為成個trip除左最後落返東京，我見得好少日本人帶口罩

如是者我行行下兜左個大圈
其實本來去睇紅磚鄉土館‧勝平得之記念館
點知認唔到路，都係放棄，返去市中心食飯

之前係神社買左啲御守，加上係便利店又買左小小野食
仲有就係抽左一番賞 龍珠
抽到個玻璃杯同依塊野
簡單到草稿咁都巳經正

所以去食野之前，都係要返一返酒店放低啲野先
一路行下行下﹐天色開始入黑又落雪﹐之前個火車便當巳經落哂隔
慢慢長路又怕比冰跌親
前晚淩晨機，上完山直踩到依一刻，真係好攰

雖然係秋田住2晚，其實時間都唔係好夠我周圍去
所以都係快手快腳放低野就出去食晚飯啦
而我係秋田既第一餐晚飯就係日本三大烏龍麵之一
無限堂既稻庭烏龍麵
本身鐘意食烏冬冷麵，一見到話係秋田名物就二話不說要衝過黎試下
其實間野好近JR站，大約15分鐘路程，沿住商店街行就會到

漆黑中伴隨白燈照耀住既飛雪
好似睇電視劇，命注定我黎依度咁
一開始都怕多人要排隊
點知入到去一個客人都無，安排左我係bar枱睇住師傅整野食

GBO團友

其實一早決定好要食咩
首先係二味稻庭烏龍麵

雖然出面落住雪凍凍地，但食依種烏龍麵都係鐘意食凍既
二味，其實係指分別有傳統既淡醬汁外，仲會有芝麻醬汁
麵相對幼身，但口感依然彈牙
感受到師傅既功力+日本人對自己傳統既重視
就算係睇落平平無奇既烏龍麵，都睇得出係另一個境界

之後就到另一秋田名物米棒鍋

其實米棒，係將啲飯係支木棒上面比火烤，後再點醬汁食
而係度就變左一個鍋物
連同其他配料，如比內雞肉，蔬菜菇類，仲有啲粉絲?()
一鍋咁上再比點好甜既醬汁

食完凍野，即刻食返一個好熱既鍋物
當堂暖到入心
但因為我真係食量唔大…個鍋物啲米棒我真係食唔哂
根本就係浸淋左既飯黎，所以飲埋啲湯咁埋單走人

自己一個去旅行真係正

間中自己一個去完全無人識既地方靜下
真心唔錯

以為我第一日就完?
依家其實先係6-7點，難得黎到當然要係附近行下睇下，順便消化下

商鋪本身都少，仲要好多都開始關門
平時係大城市，24小時咩都有得行
依度竟然會變到好似香港12點咁咩都收哂，無野呀
行行下發覺原來酒店隔離有個5-6層既商場
除左最低係夾公仔鋪，最頂係書店外
其餘層數都係賣女仔衫 (有啲高級既旺中feel)
而且依度係收8點，我上上落落都見好多鋪開始收野
無野好睇 (咁多女仔鋪頭，我都唔好意思影相)
唯有返酒店休息又大解下
路過買左杯Starbucks，係香港我就唔會再飲架啦

好啦，又以為我第一晚完?
依家先9點幾 10點都未到
雖然鋪頭關哂門，但我都講過鐘意周圍行下
周圍都有些少食事，靜得帶點熱鬧
行左大約半個鐘行到7788
以前去日本夜晚都會去機鋪，睇下人玩夾下公仔
依度真係咩都無咩好做，諗住返酒店訓啦

係酒店隔離一條街
眼前見到班後生仔入一間鋪頭，原來係やきとリセンター
諗起我咁耐都無咩去食依啲串燒連鎖店
返酒店抖前，不如係度食少少
咁樣，成個夜晚就充實好多啦，包括個肚，唔洗去便利買零食

Support 巴打

靚相
我本來都 plan 左今年東北

我聖誕去勁少雪星野奧入瀨我都想住一次勁多活動比你book
起碼要住兩晚先夠

一叫又叫左好多，全部都係肉
一個人又係食到死
不過當我一個人旅行既時候，好享受叫好多野食

明知自己唔係太食得哂，但見到咁多自己鐘意既野食，就會好滿足
當左自己係孤獨的美食家既主角 井之頭五郎
炸雞皮正到，仲有啲明太子醬好開胃

我都係plan緊今年年尾 or 出年年頭再去
點知返到黎咩都變哂

今年各式各樣既事都好古怪，好唔平常好陌生
唯有寄望將來向前看

奧入瀨如果要join哂活動1日真係唔夠

食飽飽行出店鋪，依個時候竟然係落緊大雪
屌，真係好有feel呀

就好似啲日劇完一集果時，會拍啲有意景既shot
配返孤獨的美食個ending音樂既話真係perfect match
完完全全為我今日既ending埋一個靚尾
就係咁我慢慢行返酒店，完左我既暴雪之旅既Day1

盛岡<>秋田係舊線改闊路軌先行到新幹線,但要就狹窄隧道所以E6闊度係窄過E5,同普通特急差不多

再去東北 ?
我e+ 睇下下年年中有冇機會去
個 trip 食勁多野 wo

係呀 秋田睇紅葉
或者去弘前城睇櫻花都好靚呀一定

不過大部份溫泉旅館都唔受1個人
而且又難有位可以book

我最想睇就係樹冰

本身諗住 今年秋天去東北

好有去北海道睇番落大雪既滾動
加油post 多啲

開番關想去

1.奧入賴
2. 銀山
3. 藏王

唔知可唔可以連埋一齊， 同埋要搵有無直航

1 就唔知

不過藏王有酒店shuttle 去山形 40mins

山形搭新幹線 半個鐘到大石田

大石田有旅館送迎去銀山 40mins

秋田牛呢

無食到呀，無咩邊日有啖好食

成日驚自己一個嗌得太多食唔曬
但係又好多野想試

又
一個人真係好難book 溫泉旅館
呢樣野完全係歧視毒撚

Day2 秋田 > 湯沢(雪犬祭) > 秋田

終於到Day2啦，今日係最後一晚留係秋田
但基本上全日都會落湯沢市(雪犬祭)
所以得返朝早少少時間去行下買下手信
5點幾起身6點已經出門，仲早過平時返工
咁早去邊呢，就係去秋田市民市場

依餐未算痴線，青森果晚食到傻左

大約15分鍾路程，一個相當地道賣蔬果肉類海產乾濕貨既地方
即係我地認知既街市
都有啲熟食既鋪頭，不過太早未開門
所以直接入去場內

不過都係太早既關係，得少少公公婆婆係度買餸
依度都算係遊客景點，但太過靜，搞到我唔又太敢影相
所以都係拎住好細部既Osmo Pocket出黎拍片
佢地應該唔係好發現到我手拎住依支其實係cam黎

唔只平時少影相，連拍片都係
返到黎睇返發覺成日左右轉到暈

其實我除左超市之外，咁地道既街市都好鐘意行下
可以睇到比較民生既一面，好撲素

樓主加速plz

見到好多野都新鮮，可惜無機會煮野食
都係買左零食做手信同一盒士多啤莉就走
老闆娘好好人，歡迎我係度影，因為大多日本人都好怕鏡頭
行完都係7點度，急急腳行返去車站既商場再睇下有咩買
之後返酒店，食幾粒士多啤莉
就出發去湯沢市

依度係同JR站相連既商場
直行到盡頭就會入到去JR站
相既右邊大部份都係食店或者係便利店
而幅相左邊就類似SOGO底層賣食物禮盒賣手信既地方
都好多秋田限定既物品
地方唔大，可惜唔方便影相

各位有機會去秋田又要諗買咩限定手信既
依度都算係一個好選擇

經奥羽本線由秋田去到湯沢
而我就係座普通列車，站站停既
大約要1小時45分鐘
睇地圖就知有幾遠啦
順帶一提，因為我係買左東北新幹線pass
依程車當然係包左唔洗錢啦

係依度既普通列車，唔係自動門
即係要禁制開門，入到車廂要再禁制關門
對於我地香港人黎講真係好新奇

而冬天車廂會開好大暖氣
如果入到車廂唔記得禁制關門
咁樣出面既寒風就會擁唒入車廂
所以一定要有手尾關門

車外面其實都有制既，不過唔記得左影
所以如果你落車，都要順手禁制關門架

車廂個格局同山手線類似 (一個唔係鐵道迷既觀感)
都係兩邊排排座，望住對面
好彩秋田係總站，有位可以座下
朝早5點起身到依刻終於有得抖下
頭先顧住買手信，完全無時間食早餐
所以只係車站間便利店買個飯團+支野飲
慢慢座成16個站落去湯沢市

初頭怕係車上面食野唔係幾好
點知大把日本人都係咁

見到都幾多中小學生搭成4-5個站去返學
明明星期六，唔通有社團活動?
之後陸陸續續多人上車，睇得出佢地既目的地同我都係一樣
如是者飲飽食醉，比車外陽光照耀住白雪既情況下
我就訓下訓下咁到左湯沢啦

一出車站，荒蕪到好遠先有幾間屋
鄉郊城市原來就係咁，平日一定好寧靜
要去雪犬祭會場仲要搭一程接駁巴士
專門為雪犬祭而開既路線
我就算唔熟路，只要跟住人群上車落車就得

最遠右邊紅色果架就係接駁巴士啦

係車上面大約10分鐘既車程
都唔係好見到街上面有人
可能本身人少，個城市無咩生氣

依段片就係搭緊接駁巴士，真係人都唔多過

用雪整既燈 @o@

下要就係今年雪犬祭既宣傳單張
有興趣既可以去埋官網睇下
係你地第時去之前都可以了解下成個祭典有咩玩

犬っこまつり2020
主会場：湯沢市総合体育館周辺

好山卡拉下

冬天嘅東北真心正
19年12月跨年去福島同青森，都有住星野奧入瀨
再去埋八甲田山睇樹冰，咁岩果日勁好天，正到

巴打，繼續post多啲

日本雪帶既地方都係咁好少人

之前去北海道旭川，網走，釧路，完全係死城咁完全搵唔到人

星野系列酒店一個人住會唔會好貴？

我都想知d人去哂邊同埋佢地夜晚有咩做
d鋪咁早關門
夏天係咪會多人d?

好懷念 上年4月去左東北睇櫻花 仲諗住今年年尾上埋北海道睇雪幾時先有得翻家鄉

算貴呀
我自己一個住，一晚要HK$1,700

不過我係住最靚既房形
加上其他房完全full哂
無得選既情況下唯有硬食

第一次試下都ok既，環境好靚

星野有八甲田山個tour可以上去睇樹冰
可惜我唔夠時間

今年1月頭我同成家都去咗青森10幾日，前幾次去日本都係去Hokkaido 渡假，今次第一次去青森，勁正

下次一定去埋秋田，東北嗰種鄉下味道同Hokkaido (Kushiro, Nemuro) 嗰種係完全唔同, 東北正好多

我都有上八甲田山，我在青森搭車上去，一去到大風唔開，等咗個幾鐘就開返，但陰天暴雨雪，睇唔到樹冰

一落車見到人群分兩個方向行
一邊係成橦紅色康文處體育館咁
另一邊就係雪地主會場
當然係狗衝左去雪地先

日本祭典不嬲多一家大細去
依個雪犬祭全年仲只得依2日舉行
所有話如果撞正無雪，個氣氛差幾遠
甚至乎會取消左個祭典

當越行越感受到祭典歡樂氣氛既時候
終於比我見到啦，係秋田犬呀
黎到秋田第2日終於比我見到啦 仲好多添

推

上年11月都去左5日東北睇紅葉,完全唔夠玩

好心佢就起過啦

車外面得一粒制只可以開門架

當年改建只係用咗一年 同咪都應該唔夠客起全規格啦

要睇邊間10月紅葉季節住星野奧入瀨一泊兩食要¥50000/人

咁貴既好似
我今轉一泊和室望溪流房形都係25000yen
未計自助晚餐另外比錢

田沢湖線一日得幾班普通車經過，地方政府擺明唔想蝕

Me too 依家覺得十月都去唔到

雪景真係點影都靚，又有feel
不過有時幾唔方便

樓主果時幾度？

留名
我都係今年2月去東北
都有住星野奧入瀨

上年七月尾八月頭去曬成個東北祭, 一路由室屋睇祭睇到去青森, 弘前再到秋田杆燈祭東北係我心目中日本最愛既地方top 3之一

記左地方名, 係八戶睇見樓主D 相好想去日本

果時cap左圖片分別係Day1同Day2
係秋天同湯沢既天氣好
唔算話凍得好犀利
但就落大雪

冬天旅行 番唔到轉頭

你係咪兩條仔一齊浸露天溫泉先

同老婆去

係東北呀

上回提過雪犬祭全年就係得依2日會舉行

所以好多人都會帶埋佢地心愛既狗狗黎
因為雪犬祭，隨左係一般既祭典外
仲會幫狗狗祈福，同超渡已去世既狗狗

官網既圖，有興趣既可以去官網睇下

想信鐘意狗狗，或者有養開寵物既人
除左想佢地健健康康開開心心之外
都一定想佢地走果時舒舒服服唔好有痛楚
希望佢地去到第二個世界都繼續有好既人係身邊

依啲儀式係有限額同一大早舉行
所以我都係留比有需要既人同狗狗

貼一張我其中一隻貓先

開始行到會場入口，好多攤檔
平時睇電視就睇得多，親眼見到真係感動到講左句 楽しい~
(我真係講左出黎架，好似食到好食既甜品會笑出黎一樣)

好多父母帶住小朋友去玩去買野食
氣球臉具玩具槍，薯條炸雞粒綿花糖
小朋友黎玩就真係開心

行行下見好長既人龍，原來係有得免費拎一碗麵
係咪當地名物我就唔清楚，剩係落住雪食返碗熱辣辣既野落肚
真係非筆墨所能形容

係人龍隔離有架警車

排緊隊拎碗麵

好耐無見過啦，香港剩係見到狗車
有個警員係度，會開門比小朋友上司機位座下
警民關系咪就係應該咁架囉

日本既警車真係好型

係架警車後面，即後派碗後面
有個小雪山，班小朋友真係夠疆爬上去玩架喎
唔怕跣唔怕仆落黎咩
可能比著係我細過，都會同成班fd一齊上去玩
依家果代小朋友，可能連公園都唔點去lu

兩邊既檔攤都好多唔同種類，不過多數都係飲飲食食
仲有個暖爐室，就算外面落雪，都可以有位座低暖下
不過就長期都full，我就係搵唔到有空位座

上次我三月去住
兩個人一泊兩食40000 yen 有找
佢個晚餐真係不得了
同埋有啲tour 俾你join去睇樹冰（免費）

暫時係我住過嘅星野當中排名第二
第一係北海道嘅星期Tomamu

2個人一泊兩食40000 yen 包哂仲要有找咁抵
你地個個住完評價都話唔錯
咁我今次book到最後一間房都真係幾好彩

12月聖誕我book左兩晚一泊兩食總數¥58000一個人
但最後轉左去住乳頭溫泉

乳頭溫泉正呀
我果時咩都未book未定，就係睇乳頭溫泉同銀山溫泉先
可惜又係好難book

一定要去一次

食完碗麵，搞到開始餓
見到前面有檔本格和牛串燒專門店，老遠都聞到香
仲要寫住昭和55年8月，一定就知係老字號勁野黎
二話不說，衝埋去食返串先，唔識日文唔知咩牛咩部位
不過入口即溶。

再隔離果間燒蠔，屌好鮮甜，細細隻得黎都幾肥美

我喺樂天訂同埋單人可能貴啲嘅
唔單止係呢間，而係佢賣嗰個customer experience 係好好
樣樣都整到好靚服務又好好

上次唔順路住唔到青森屋
不過講真奧入瀨呢個景點四季都值得去睇下，景色好靚

奧入瀨間酒店除左睇樹同樹 仲有咩

有時間可以青森屋同奧入瀨3日2夜
佢有 free shuttle 來回2間酒店

武肺

食完就行入主會場，其實都好空曠
不過地上面好多地方係冰，係度仆左街
行路跣下跣下，見到啲狗仔都跣下跣下好好笑

依條片見到突然震一震，或者畫面深一深
就係我跣腳既時候，好彩無一路影住仆街

會場基本上係一個好大既四形，四邊都用雪整左好多神社(?
好多唔同形狀，有個神社有條滑梯比小朋友玩
見到個係奧運5環既狗仔雪人，大到比小朋友騎上去
依家諗返起真係灰

想講返
啲相我全部直出無執過啲色水
一來想保留當時既真實情況
二來想比大家感受到，我當時所見既
就等於你地睇到幅相既係完全一模一樣

(當然每個人既mon都會有些少分別)

富士 d 色就係咁好 j

其實一開始有幾幅無set到white bal.
一出黎啲相全部都好冷好藍
之後我先set返到依家咁樣灰灰黃黃

其實我第一次影全部都係雪景
都唔知邊隻先係岩既setting

靠感覺影出覺得舒服好睇就算

成間酒店有好多免費（房價包咗）嘅活動比你參加
同埋成個package都係好日式嗰種細心
連成自助餐啲碗碟都唔係平時溫泉酒店啲九宮格

貴就真係貴啲，同埋都幾難book
12月尾聖誕節後元旦前都要75000円三個人一泊兩食
同個旅程喺裏磐梯同樣一泊兩食只係28000円
人一世物一世 值得去住一次

行完一圈基上就係咁，無咩特別，天色又唔太靚灰灰暗暗
但係見到好多小朋友同啲狗狗著住件靚靚既保暖衫
周圍跑黎跑去玩得好開心，成個祭典既氣氛返哂黎

係香港應該好快會比人拆左

仲有啲妹妹仔著住傳統服裝，出黎同人影相
不過都係一句 說好的秋田美人黎
如果唔係我都搵人幫我渣機影相

百貨接百客，大家慢慢J

大致上都睇完，我都係行返轉頭先
其實頭先入主會場前
見到有一個館入面好似係賣下乾貨既
反正預左成日留係度，當然邊度都要去睇下啦

咁頭先係正門入主會場，依家就由側面既小路出返去
原來好多攤檔，一陣肚餓先返黎依度食下野先

依家先睇到個小朋友對住鐘頭

我記得個姐姐幾靚

依口啲臉具好日本feel
依兩塊就係個館左右兩邊既門牌

上次老婆想加錢參加整盤栽個workshop
但職員話個作品唔可以出境所以冇玩到

仲有條河唔同啲瀑布嘅

有錢的話，人一世物一世應該去試下京都或輕井澤間星野虹諾夕雅

之前住過輕井澤間星野bleston court，出房門口叫架車嚟接去reception (其實行可能都係5-8分鐘腳程)

我讚同佢每間酒店都有啲唔同嘅野比你試下玩下
佢唔單止賣服務，係成個package 賣俾你
講到好似打手咁

星野輕井澤依家有間平版酒店 入面幾young 幾好玩 性價比高 又有shuttle 去翻村民食堂個面

反而界個定位唔上唔落 住過幾間都冇乜特別

冇嗰種入到去嘩一聲嘅感覺
佢嘅定位嚟講有啲非連鎖溫泉旅館仲好
服務質素一致係你能夠expect 到嘅野

其實去翻當地少房 高分嘅會開心啲

同埋硬件上新起嘅 會好過用其他酒店翻新嘅

有冇多d狗仔相

依啲算唔算狗仔相

無特別影好多狗仔呀，因為佢地都周圍玩緊
除非主人叫佢地企定定比一班人影
如果唔係，都係得snap shot不過就好多影到炒哂車

依隻狗仔就係比主人迫佢企定定
畫面後面成十幾部機係度影

上回講到係主會場行返出黎，準備去一個賣土產既場館

大家可以留意下，個屋頂係滴緊水既

入面唔太大，你當係中學禮堂咁上下
有好多唔同既檔攤，多數都湯沢市內既人過黎開檔
亦有當地觀光協會所開既
我覺得似街市同年宵既混合體
有地道既野食，例如和菓子，漬物醬料，果幹糖果，果醋酒等等
仲有手作飾物，布公仔等等

氣氛好熱鬧，個個都埋黎睇埋嚟玩咁既心情

仲有抽獎，攪珠機有大有細

隻連豬右邊果個就係暖爐，入火水燒既

有1/3既地方比人座休息下
係室內，所以都會開左幾個暖爐
我都座左陣，不過發覺天花有水滴落黎
所以地下先會濕哂
一定係有啲雪熔左又漏左入黎

抖完一陣去埋廁所就再出去行下
冰天雪地柯屎真係爽死，之後到用啲冰水洗手真係想死

好似好地方下，冇咩外國遊客

成日都唔係食左好多野，出到去就再搵下有咩食
去返頭先過黎果條小路睇下先
太多選擇啦，行哂成條路先決定左買咩食

食左泡菜國hit到日本都hit既芝士熱狗
自己一條佬係度拉長啲芝士，比班細路望住真係好老監
之後食左盒鐵板鹽燒魷魚，好鮮好有風味
不過最尾食唔哂

都係呀，成個祭典，先見到幾個鬼佬+少少普通話人
google都唔覺好多人介紹依個雪犬祭，太偏啦

食完無耐，突然落大雪
好誇張，因為無睇天氣預報既感係，完全無預料到
無戴手套真係會凍疆隻手
反正出面既野又睇完
就決定去返一開始落車，另一邊成橦紅色康文處體育館咁既地方

依條片就可以見到係有幾大雪

漏左post賣土產場館果條片

早你少少去左東京河口湖，勁多遊客，架機可以話係爆晒咁款
但因為疫情，去邊都要戴口罩真係好辛苦

去到發覺係2層，係一啲文物既展覽
會場唔係好大，我興趣都唔大
不過想講，啲碗碗碟碟真係好靚
除時要成幾千蚊港紙一個

兜左一圈，就係度搵左個位可以一路座一路望住出邊既雪鏡
一座低一放鬆，全日既疲勞就出哂黎
係度訓著左
有其他人行過，或者座係隔離都繼續訓醒唔到
始終今朝6出門，尋日凌晨機，連續2日都周圍去

係我訓覺既位置望出去，用慢鏡拍，超大雪

真係好大雪，睇住雪景真係好正，不過要行出去就不了

真係唔明點解日本識整暖板但又冇暖水洗手 我係歐洲大部分地方都有暖水洗手

就係咁，訓下訓下就過左1-2鐘
天色都開始入黑，把握機會，衝返去會場影下相
入黑後完全係兩個景色，唔知點解反而似比上午更加有生氣
可能入黑後開始多人黎(應該唔太多人好似我咁由朝到晚都stay係度)
啲擋攤更加當人去買野食

我都去返頭先食燒蠔果間檔，飲返碗蠔湯
一樣咁鮮甜，一樣咁暖心
再去一檔買埋炸雞當晚餐

轉眼間個天真係黑哂，成個會場有大燈射落黎
黑夜下既雪地顯得更加白雪雪

注意音量

周圍行下影下相，見到有人出黎表演打下太鼓(?)
又見到有主人迫隻狗仔企定定唔比行開，要佢做model黎影相
其他人個個一齊舉機影，好好笑

入黑後開哂大燈，係四方會場外無燈照住
但寧寧舍舍有一棵無哂葉既樹
好多粉紅色燈飾掛左係上面
好多父母叫啲小朋友走過去做model黎影相，小朋友好得意呀

又有女仔著住傳統服裝出黎同人影相啦
其中有幾個係下午都出左黎既
都係一句啦，說好的秋田美人呢

大家可以睇下條片，就知當時雪同風係去到咩程度
建議睇左慢鏡先，再睇正常速度
咁樣對比就知有幾勁

慢鏡

正常速度

冬天係東北既廁所洗手
真係諗起都痴線
我隻手放埋去洗兩秒
已經凍到無左知覺 隻手洗完會痛

我入廁所果下已經feel到唔對路
因爲入邊無暖爐，柯尿柯到出煙
果然一洗手就中伏

又繼續update啦，今晚會完左Day 2依個雪犬祭

上回提過話夜晚更加有生氣，除左係越黎越多人去到會場
夜晚係大光燈下睇雪景睇調像更加靚之外
其實係因為今晚會有依個祭典既重頭節目，就係花火大會

個個都搵定靚位預備影相拍片
你地可以見到係有人set哂腳架擺好機 (其實都有10幾個人)
畫面外其實都有電視台既人係度做訪問

我都企定定預備，可過我得細細支自拍棍
放係雪地上係唔穩既
企企下都成半個鐘攰死

終於係倒數之下，花火大會正開始啦

嗯，你地覺唔覺有啲唔妥當

點解個天空咁蒙既?
點解個天空咁光既?

想知點解? 睇多幾張相先啦

咁大雪既?
仲有放煙花唔係應該要熄燈架咩?
雪地上既花火大會我真係識條鐵呀

依兩條片就係當時放煙花同開始前既情況
依家睇返真係大雪到痴線

開始前

放緊煙花

開始之前落大雪，就係咁既情況
第一粒就射左上天空
即係咁，放煙花有咩理由唔熄大燈架
較暗佢都好呀，成件事好白痴
燈光打落啲雪度，仲搶眼過啲煙花
就係咁，第一次落住雪睇煙花就變成咁

初頭都好好心機用部相機同OSMO Pocket拍片
之後都放棄，咁大雪既情況無腳架手持都唔會拍得靚
同埋我要趕火車上返秋田，再唔走就遲到
你地都知隨時1-2個鐘先有一班，miss左就麻煩
行返去一開始落車果度既途中
果然見到無大燈射住既煙花係正常好多

行到去場地出入口
就排隊搭shuttle bue返湯沢JR站啦
未有車黎果時凍到傻，個個成身雪
好彩都有個臨時帳慕比你等車，入邊有個細暖爐好少少

雪犬祭終於完左啦 (雖然仲未放完煙花)
依個祭典，算係我日本第一日完完整整咁參加既祭典
仲要係冰天雪地，由朝玩到晚
真係好難忘

平心而論，值唔值得留係度玩成日呢?
我會答你地唔值，可能玩3-4個鐘已經好夠
但我有無後悔呢? 就一定無
雖然我係度無無聊聊周圍行
係個館度又座又訓成個幾2個鐘

但今次既所見所聞，未必可以再感受到
係雪地度仆個幾次街，有咁多狗狗一齊玩又可以影相
落住大雪又開住大燈咁放煙花

再座底既時候，真係覺得係雪地上面行成日真係好很攰呀

我搭返去秋田果架叫快速-犬っこまつり号
都係特別為雪犬祭已開設既
係之前買新幹線pass果時已經劃好位，可免費座
依班車大約8點半開出，我至少早左半個鐘返到車站

反正有時間就係車站睇下野
有間大房係介紹附近周邊既景點，有少少手信賣
便利店都無間，想買少少野食都唔得
先醒起成日都無正正經經咁食過完整既一餐

留名追post

之後就上左月台等車又影下相，第一次係夜晚既月台等車
車站外面無咩建築物，又唔多人好鬼靜
等等下又落雪，雖然好靚不過好鬼凍

真正雪花火

睇到都好凍

正呀喂

唔好意思遲左update，講返上轉

我要係湯沢去返秋田，其實同樣都係經奥羽本線
不過今晚走既就唔係搭普通列車
而係搭快速犬っこまつり号
轉為雪犬祭依兩日而加開既

資料來源: 冬の増発列車のお知らせ（JR東日本秋田支社）

終於等到班車黎啦，班車比想像中舊，不過咁先有feel
通常班車都係停一陣，先開走，所以我都把握時間去影下
見到個運転士要落車拎個鏟出黎剷車頭啲雪
依啲唔係現場真係唔會留意到

影完就上車，個車廂好大又座得舒服
可惜係夜晚，無咩風景睇
只好休息，座成大約1個半鐘到返秋田

到秋田都成10點半
一落車就衝去便利店買野食返酒店
成日雪犬祭無食過正餐
但係已經累到唔想出去食
食完仲要執好行李，預備聽朝check out開始出去青森
就係咁，我Day 2就完左啦

包薯片食完都唔知咩叫秋田の味

湯沢站 - 普通列車埋站

湯沢站 - 快速犬っこまつり号埋站

快速犬っこまつり号 - 內部

Day3 秋田 > 青森 > 弘前(第44回弘前城雪燈籠まつり) > 青森
因為JR既意外為變成咁
Day3 秋田 > 弘前(第44回弘前城雪燈籠まつり) > 青森

相信有追頭post既都知中間有意外發生左，無錯就係今日發生既
睇行程，其實出意外之後更為合理既
幅圖

今日原先既行程係朝早搭特急係秋田出發直上青森先
然後就拆返去弘前城雪燈籠祭 - 雪燈籠まつり
咁尋晚湯沢返到秋田都係10點11點幾唔算太夜
而今朝班車就8點半先開
所以相對之前5點就要起係無咁辛苦既
可以慢慢check-out酒店

左邊: 係尋晚雪犬祭快速犬っこまつり号返秋田
右邊: 特急つがる1号今朝上青森

執好野就要離開我逗留左2日既秋田(其實有日落左湯沢都唔係好當1日)
雖然短短既時間又匆匆忙忙，但我所見所感受到既實在太深刻

依2日係日本完完全全聽唔到廣東話同普通話(雪犬祭有少量)呀
你想唔想像到係一個二三四線既城市，落雪季節又有祭典既時候
竟然聽唔到廣東話普通話係咩野概念呀
我真係可以完全投入到，我真係去左另一個國度咁樣
(依加去東京咁多廣東話同普通話真係無咩feel)
所以希望武肺完左之後，再黎多次，好想再係街上面慢慢行呀

再見啦秋田

第一幅圖，畫面正中間最遠既地方
就係之前提過話，車站同商場相連既位置
間店鋪正好係便利店黎

我搭去青森既係特急つがる1号(奥羽本線)，大約8:30出發
我自己都早左少少身，check-out去車個便利店，買定野食
因為都要搭成2個幾鐘先到青森，即係約11:30先會到
上到去青森本來又無諗住食野，去完酒店放低啲野就即刻落返弘前
(我相信好多人都覺得咁安排浪費時間，不過我真係想放低行李先)

其實買完野食拖住行李落埋月台，其實8:00都未到
咁早係因為我怕有野出錯既性格
所以出國旅行，就算plan好時間，會再預早少少出發
落到月台，靜靜地睇下其他火車係雪地埋站者開車，個畫面都好靚

不過等等下唔到對路，突然好大雪，好似沙塵暴
啲雪真係迎面打落個身到，有個運転士著哂大褸，都行返埋去有頂蓋既地方
我無帶遮但件褸有帽，頂硬上拎部機出黎影相拍片啦
係火站有咁既情況真係可遇不可求呀(諗多左)
唔洗一陣我真係手就硬哂，又影完就拿拿聲行返埋去避雪

秋田站 之 暴風雪

其實完全唔知點解突然咁大風大雪
加埋係車站發生個畫面就係好神奇好美妙
當然就無維持半個鐘咁耐，班車黎之前已經細雪左
所以如果我無早落黎月台，我係完全會miss左依一刻

等多陣，就上車啦，終於…

終於比我聽到有廣東話呀屌，仲要唔細聲
雖然唔係好老，但睇得出係3x-5x
去旅行有計傾我明，但日本人習慣會細細聲
仲有依家係朝早，成個站咁多人等車都無聲既
佢地一黎就嘈哂

特急つがる1号

如是者車到我就上車啦
屌，佢地都係同一個車廂呀屌你老母
想靜靜地食住野睇下風景唔得既
佢地就好似小學生搭校巴去旅行，係度分野食
問A食唔食，之後問B食唔食，之後再問C….
我屌係咪on9架，不如全部人都買哂同一樣咪得囉

好彩佢地食左一陣就開始訓
我終於可以慢慢享受早餐，一路睇風景
每次黎日本，同好多人一樣去便利店我都鐘意買飯團食
最鐘意既就係明飯團太子，今次係秋田，就買左個包裝似係秋田既(亂黎)

買左個漢堡三文治，唔算好好味，係一咬個包到已經爆汁出黎
同埋個包設計其實好好，佢類似飛碟咁
個包係密實，入邊有既肉同汁唔會一開始就漏出黎
所以個包係軟熟得黎，又做到醬爆既效果

日本旅行好難會食到好多蔬菜，水果相對又貴
所以會見到好多果汁係標榜含好多食物纖維
反正都要買野飲，整返2包果汁，成個早餐就perfect
仲買左包芝粒煙小，座得耐口痕咬下都正

去親日本必買呢個三文治 碎蛋味真係食咗咁多年都食唔厭

慢慢一路向北往青森發
係開始離秋田縣既時候好彩無好似佢地咁訓哂
個景靚到呢，藍天白雲，地下一大片白雪雪
唔知係咪一大片農地黎既，好平坦，隔好遠先有房屋
但又見有人渣架車去塊空地中間影相
係度諗，如香港都有咁多地就好，唔洗貴租買貴樓

一路向北到達東能代站，就開始轉向東北駛
與此同時算係到左秋田縣既北部，明顯房屋真係少左好多
多左好多山同樹森，去到大館站
其實大館都有野睇想去行下，可惜今次程已經無時間係度留一日半日
所以東北真係黎一次都唔夠，剩同一個地方唔同既季節都有排玩

好靚

今次買依個包對我黎講簡直係新發現呀
因為平時剩係會係便利店買飯團+其他零食
就算麵包都係買新鮮焗出黎果啲

包裝普普通通，食落有驚喜

非常推薦大家睇第3條片
可以見到之前提過既一大片白雪平地望唔到儘頭
又會望到隔好遠先有房屋

有好多隻味架，每次去都食一兩個

香港搵唔番咁好味

其實依個時候，已經過左一半程車
諗住繼續輕輕鬆鬆睇住去風景去到青森既時刻，黎到大鰐温泉站

意外終於生啦

搭火車有時會係站停底幾分鐘係好平常既
我都會親依少少時間落車影下相
咁就拍住片影少少風景 ，影下落雪

突然間聽到想關門，我即刻衝上車

我所有野行火車上面，手上得電話相機Osmo Pocket
如果班車走左就唔單只係成日行程無哂

我唔識日文，點樣去同職員講班車漏底左我都成問題

屌個門關左，我趕唔切上返車，心急到想死

好彩即刻開返，一定係運転士見到開返比我
比著MTR一定頭也不回就開走左
不過今次係我柒左…好彩車廂入邊無咩人見到
真係超想搵窿捐，出外旅行都未試過咁柒
果種心跳加速令你成個人熱哂，同出面落住大雪好凍既反差
唔好再比我體會到我屌，我最怕依種突發事

出意外既時候咁岩我拍住片
全程真播住我點樣柒法
驚到講左 死啦! 死啦! 死啦!
到返埋位座底先識停返部機

大家係咪會諗點解依件事就係JR意外，要改行程?
明明就係你自己柒，有咩關係呢

因為真正既意外依家先開始呀

返到埋位，整理下身上既雪，抖返順條氣，諗住會車繼續出發去青森
座下幾分鐘，座下座下又幾十分鐘，我已經覺得奇
但其他乘客又唔算大反應
之前提過果班廣東話人應該大館站落左車
所以基本上大部份成客都係日本人黎
就算佢地有講下野我都唔明，只好繼續座啦，反正班火車點都去到青森

突然有2個著住便服既人入到車廂，講一大堆野
同時其他乘既反應都係
我都未知咩事，直至聽到佢地逐個乘客問去邊
依一刻我都係估估下，因為唔識日文，唔知佢地問緊其他乘客咩問題
但我聽到好多乘客係答地方(其實剩係識聽青森個日文)

到佢地過到黎問我，我就肯定依班車唔會再開，要安排旅遊巴士
車我地去本身既目的地

笑左, 架車閂門但行李仲係上面
真心好彩

你地睇真係會覺得好笑
但我真係驚到死，我都唔知點解會大安旨意咁落車影相

你算好彩定唔好彩
如果照行嘅話就冇財物
但上返車就運転見合去唔到目的地
下次check時刻表先好落車啦

本身火車都大約一個鐘車程，搭巴士咪一定再耐少少
我就即刻check下地圖，原來我今日最主要既行程弦前就係無幾遠
當下決唔上青森住，直接去弦前先，到時落車先搵位安置好行李

係佢地問緊其他乘客既同時，我就上JR個網check下咩事啦
原來我前面(?)果班車死左火呀屌

當時上JR網check既即時訊息，希望我無理解錯

咁奥羽本線其實都係得南北行雙線行車
當有車壞左停係度，咁果個方向成條線就會死左

如果你睇地圖就會知道奥羽本線如果由秋田去青森死哂
影響會係幾咁大，除左我依肯身處既大鰐温泉站要安排旅遊巴
其他站其他既班次都係要安排乘客去目的地
所以好配服佢地好快速應變到
雖然等等下都已成個鐘，依個時間應該係到青森落左車
但係一個咁鄉郊要安排旅遊巴接成班車既人走，係要時間準備既

我果d 衰野都差唔多
試過走左一日一班既火車
又試過俾人偷電話
但我見你企係門邊影相 ga la wo

你講得岩呀，下次一定要小心啲

如果班車走左，就得我一個人企左係度，好無助
但上得返車，係基於壞車所以無開走

2個都係意外
不過我上得返車應該係比較好彩既

起碼我改到行程

我就係諗住佢都停左已經一陣，咪企係門邊影
你睇片都見，佢咩警示都無
對門話關就關

我果刻已經聽到機械聲feel到佢係想關門
點知太突然，1秒內既事，都係趕唔切

當然都好多日本人係度鬧JR既職員

佢地對交通工具既準時睇得好重，而且你地都知
遲一分鐘就係遲，車係唔會等人
好多人因為咁影響左成個行程，甚至成日得一班既車都會搭唔到
我自己都係度計咁樣對行程有咩影響

果2個職員又入黎講一大堆，其他人開始執野
我見唔對路，當然起身執埋一份
跟佢地行出廂，成大班人拖住行李係月台排成一行
慢慢行出站，見到有工程人員度檢查班車

就係咁，我去左成個旅程，唯一無預計會踏足地方 - 大鰐
睇wiki係屬於青森縣既南部，成個大鰐町人口先大約得9800人

開始掛住鄉下

我事後google返，依個地方真係無咩好行
除左車站出面既足湯
街上面一樣人都唔多個，車都唔係好多架經過
好靜，靜過尋日湯沢，仲要車站出面咋喎
可想而知，大鰐既規模係有幾咁少

係車站外等旅遊巴既情況

好掛住年頭去安比高原滑雪
我2月去
青森好靚

如是者又等左大半個鐘，終於有旅遊巴黎啦
行李就由職員幫忙放上車，我地就排隊上車
望住成個站既職員出黎鞠躬送我地走
又係比著MTR就頭也不回

座窗口位睇下風景，印象上都係第一次係日本自己搭遊巴
慢慢搖下搖下向弦前出發
搭巴士真係慢好多，同無咁舒服，我又易暈車浪
所以唔可以低頭玩下電話
不過咁樣都係一個體驗，望下風景，其實旅行就係咁啦

如果由大鰐温泉站去弦前站，搭火車只係要十幾分鐘就到
依家前前後後用左2個幾鐘先去到，臨去到弦前仲要塞塞地車

但如果睇返我本身既行程
原先係先由秋田上青森，去酒店放低野再落返弘前
同依家直接去弦前
其實到達時間唔係差好遠，甚至比預定早左1個幾鐘到弦前
我無實際去睇相差幾多間，但依個意外令我多左一個深刻既體會

正所謂塞翁失馬，焉知非福

Fujifilm影出黎既色水真係好好正，尾二黑白色果張好有feel

之後既相，就全部都係巴士上面影既

話塞塞地車，就係行行下見到架警車停係度
初頭以為有意外有車撞左，但之後又完全唔覺，唔知有咩事

弦前，終於到步啦，職員已經幫我地拎哂行李落車

一望就feel到3線同4線城市既分別
充滿生氣，星期日都咁多人
我第一時間，就係巴士衝入JR站搵locker

(其實依度又有個少少既意外
就係我落車唔記得拎行李，一支箭衝左入JR站
上左2樓先發覺唔記得拎，要衝返去巴士度
好彩巴士未駛走，加上行李佢地mark哂名
去到果個人既目的地，職員就會瀉哂啲行李落車)

大型locker得返1個空出黎，我身上又無碎銀
要去搵職員唱錢比我入locker
搞左15分鐘，去埋廁所就出返去巴士站搭去目的地弦前城